香港紅十字會可唔可以只救香港人，中國人要血請返中國啦

2018年5月11日，對於James Harrison來說，依舊是再平凡不過的一天。

如往常一樣，這位81歲的澳洲老爺爺，一個人開車開往紅十字會血庫。

他靜靜地坐在椅子上，等待護士將冰冷的針頭插進手臂。

他也和大部分人一樣，不僅怕疼，還有點暈針，所以每次獻血，他都看著天花板或是和護士聊天分散注意力。

滾滾鮮血順著手臂流進儲血袋，這種血液流淌的感覺對他來說太熟悉不過了...

每隔一星期他都會做著同樣的事，而這一堅持就是60年，一晃就堅持了1173次...

當熟悉變成習慣，
當拯救生命成為日常...

然而這一天，注定也是一個不平凡的一天。

老爺爺已經到了澳洲捐血者「退休年齡」的極限，所以今天是這位老爺爺最後一次獻血...

當護士結束一切手頭的工作，老爺爺像個孩子一樣笑了，對他來說，今天的結束不是終點，而是一種延續...

在場的所有人立刻蜂擁而至，為他歡呼，感謝這位偉大的老人...

60年來，他用汩汩鮮血共計拯救了約240萬嬰兒的生命，共計捐血1173次。

他在當時，成了澳洲每一批Anti-D抗體（對抗新生兒溶血症）的唯一來源，超過17%以上的澳洲媽媽血管中都流淌著他的血液...

60年，240萬人,1173次

這位老爺爺給這些數字賦予了生命的意義。

但是他同時也開始了擔心
從今天起我不能再獻血了
將來的那些有需要的嬰兒該怎麼辦？

因為只有他的血液，如此特殊，也只有他，能夠阻止死亡...

“一場重病改變人生”

這一切，還要從Harrison14歲時的一場重病說起。

1936年12月27日，Harrison降臨在這個世界，14歲那年，小小的他被推進了手術室，沈重的呼吸聲，護士急促的腳步聲，周遭心率測試儀發出的滴滴聲，他躺在冰涼的手術台，滿眼都是恐懼...

他做了一次胸腔手術，摘除了一片肺葉。

陷入了昏迷中...

後來他的父親告訴他，他當時手術輸了整整13000多毫升的血。

而這些賦予他新生命的血液，都是來自不知名的好心人捐獻的。

當時小小的他就暗下決心，等我長大了，我也要去捐血，因為這個世界上的每個角落都有偉大的人...

但是我們永遠無法預知
命運會給我們帶來怎樣的使命

在他偶然的一次捐血中，醫生們在分析血液時，突然發現了一種珍貴的抗體，而這種抗體，能夠有效避免新生兒患上溶血性疾病——恆河猴症，胎死腹中。

而直到現在，全澳擁有這種抗體的人，都不超過50人...

從此，Harrison成為了一名帶著使命來到這個地球的人。

他立刻自願配合醫生們進行了一系列測試和試驗。

他說：
「我當時並不害怕，能夠幫助有需要的人我非常樂意。他們還要我在很多表格上簽字，我基本上把我這條命都簽出去了。他們甚至還為我這條命投保了100萬澳元。」

而在當時的澳大利亞，一直到1967年，每年都會有數千名嬰兒不幸夭折，死神從來不管人間疾苦地奪走了每一個家庭的希望，很多准媽媽要麼莫名流產，要麼生出來的寶寶出現腦損傷。

但是醫生對於這一切，束手無策。

隨著醫學的發展，醫生們發現，原來這一切都是一種胎兒溶血性疾病造成的。

他是一種嚴重的貧血症，是由母親的血型和腹中胎兒的血型不一致而引發的。

當母親血型呈Rh陰性、而胎兒從父親那裡遺傳到Rh陽性血型時，母親體內的細胞出於自我保護，會產生一種對抗Rh陽性血的抗體，破壞胎兒的血細胞，從而造成胎兒大腦損傷甚至死亡。

Harrison的出現，給醫生們帶來了奇跡，他們利用Harrison的血漿研制出了一種名為Anti-D的免疫球蛋白注射劑，這能有效阻止孕婦體內殺死胎兒血細胞的抗體，從而使得胎兒順利而健康的出生。

這在那個時代
是醫學上的創舉
只有少數幾個國家發現了這種罕見的抗體
澳洲就是其中之一

“ 240萬嬰兒的守護神”

自那之後，每隔一周，Harrison都會風雨無阻的跑去紅十字會獻血。

一批又一批的Anti-D注射劑被製作出來，而每一支的來源都是Harrison的血液。

據統計，從1967年開始，有超過300萬的澳大利亞媽媽被注射過Anti-D。

60年來，總計240萬個嬰兒的生命因為Harrison的愛心得到延續。

他成為了240萬嬰兒的守護神。

這其中就包括一位名叫Samuel的嬰兒，他的媽媽之前就因為溶血症的問題流過一次產，後來接受了Harrison的抗體之後，成功誕下了這名健康的孩子。

母親說：「當時醫生只是告訴我，我需要注射這種藥物，我也沒有多想，後來我才知道了關於他的事跡，我非常感動，也非常感激他。」

「如果不是因為他，我不可能迎來這個小生命的誕生。」

「我覺得他真的非常無私，因為他堅持獻血，我們才能得到這種藥物。」

常年以來，Harrison的手臂已經布滿密密麻麻的針孔，但是他卻感到了無比的幸福。

因為連Harrison自己的女兒，也接受了注射。

「結局就是，我的第二個孫子健健康康的出生啦」

Harrison說起這些臉上抑制不住地泛起笑容，「這種拯救生命的感覺真的是太好了，拯救的越多，心情越好！」

在老人進行他生命中最後一次獻血的時候，一位名叫Michelle Dibbs的媽媽帶著她的小女孩Eloise前來感謝這位偉大的老人。

「我只想說謝謝你，謝謝你Harrison，你是一個偉大的人，因為我身上流淌著你的血液，才能讓我救了我孩子的命...」Michelle激動地說到。

但是這樣的畫面，這60年間出現了太多次，每一次當父母抱著孩子來到Harrison的面前，他都能感到無比的欣慰與幸福。

「我拯救了許多生命，讓更多孩子看到了世界，想到這我就幸福...」